{"translation-revision-date":"2019-12-17 12:03:44+0000","generator":"GlotPress\/2.4.0-alpha","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"pt"},"Table":["Tabela"],"Link URL":["URL da liga\u00e7\u00e3o"],"HTML":["HTML"],"Display as Dropdown":["Mostrar como selector"],"Column":["Coluna"],"Preformatted":["Pr\u00e9-formatado"],"ordered list":["lista ordenada"],"Name:":["Nome:"],"List":["Lista"],"Open in New Tab":["Abrir num novo separador"],"Text Color":["Cor do texto"],"Insert Media":["Inserir multim\u00e9dia"],"bullet list":["lista de marcadores"],"File":["Ficheiro"],"Auto":["Autom\u00e1tico"],"Taxonomy":["Taxonomia"],"Embed a WordPress post.":["Incorporar um artigo do WordPress."],"Read more":["Ler mais"],"Archives Settings":["Defini\u00e7\u00f5es do arquivo"],"Show Post Counts":["Mostrar n\u00famero de artigos"],"Display a monthly archive of your posts.":["Mostre um arquivo mensal dos seus artigos."],"Edit audio":["Editar \u00e1udio"],"Audio Settings":["Defini\u00e7\u00f5es do \u00e1udio"],"Write caption\u2026":["Escreva uma legenda\u2026"],"Embed a simple audio player.":["Incorporar um reprodutor simples de \u00e1udio."],"Block has been deleted or is unavailable.":["O bloco foi eliminado ou est\u00e1 indispon\u00edvel."],"Reusable Block":["Bloco reutiliz\u00e1vel"],"Reusable Block: %s":["Bloco reutiliz\u00e1vel: %s"],"Add text\u2026":["Adicionar texto\u2026"],"Color Settings":["Defini\u00e7\u00f5es da cor"],"Button":["Bot\u00e3o"],"Outline":["Contorno"],"block style\u0004Squared":["Quadrangular"],"Categories Settings":["Defini\u00e7\u00f5es das categorias"],"Show Hierarchy":["Mostrar hierarquia"],"Display a list of all categories.":["Mostre uma lista de todas as categorias."],"button to expand options\u0004More":["Mais"],"Classic":["Cl\u00e1ssico"],"block title\u0004Classic":["Cl\u00e1ssico"],"Use the classic WordPress editor.":["Utilizar o editor cl\u00e1ssico do WordPress."],"Write code\u2026":["Escreva algum c\u00f3digo\u2026"],"Display code snippets that respect your spacing and tabs.":["Mostre fragmentos de c\u00f3digo que respeitem o seu espa\u00e7amento e separadores."],"A single column within a columns block.":["Uma \u00fanica coluna dentro de um bloco de colunas."],"Add a block that displays content in multiple columns, then add whatever content blocks you\u2019d like.":["Adicione um bloco que mostra conte\u00fado em m\u00faltiplas colunas, onde pode inserir qualquer tipo de bloco de conte\u00fado."],"Cover":["Capa"],"Add an image or video with a text overlay \u2014 great for headers.":["Adicione uma imagem ou v\u00eddeo com um texto sobreposto \u2014 \u00f3ptimo para cabe\u00e7alhos."],"Edit media":["Editar multim\u00e9dia"],"Cover Settings":["Defini\u00e7\u00f5es da capa"],"Fixed Background":["Fundo fixo"],"Overlay":["Sobreposi\u00e7\u00e3o"],"Overlay Color":["Cor de sobreposi\u00e7\u00e3o"],"Background Opacity":["Opacidade do fundo"],"Drag an image or a video, upload a new one or select a file from your library.":["Arraste uma imagem ou v\u00eddeo, carregue novos ou seleccione um ficheiro da sua biblioteca."],"Write title\u2026":["Escreva um t\u00edtulo\u2026"],"Embed a tweet.":["Incorporar um tweet."],"music":["m\u00fasica"],"video":["v\u00eddeo"],"Embed a YouTube video.":["Incorporar um v\u00eddeo do YouTube."],"Embed a Facebook post.":["Incorporar uma publica\u00e7\u00e3o do Facebook."],"image":["imagem"],"Embed an Instagram post.":["Incorporar uma publica\u00e7\u00e3o do Instagram."],"post":["artigo"],"blog":["blog"],"audio":["\u00e1udio"],"Embed SoundCloud content.":["Incorporar um conte\u00fado do SoundCloud."],"Embed Spotify content.":["Incorporar um conte\u00fado do Spotify."],"Embed Flickr content.":["Incorporar um conte\u00fado do Flickr."],"Embed a Vimeo video.":["Incorporar um v\u00eddeo do Vimeo."],"Embed an Animoto video.":["Incorporar um v\u00eddeo do Animoto."],"Embed Cloudup content.":["Incorporar um conte\u00fado de Cloudup."],"Embed CollegeHumor content.":["Incorporar um conte\u00fado do CollegeHumor."],"Embed a Dailymotion video.":["Incorporar um v\u00eddeo do Dailymotion."],"Embed Hulu content.":["Incorporar um conte\u00fado do Hulu."],"Embed Imgur content.":["Incorporar um conte\u00fado do Imgur."],"Embed Issuu content.":["Incorporar um conte\u00fado do Issuu."],"Embed Kickstarter content.":["Incorporar um conte\u00fado do Kickstarter."],"Embed Meetup.com content.":["Incorporar um conte\u00fado do Meetup.com"],"Embed Mixcloud content.":["Incorporar um conte\u00fado do Mixcloud."],"Embed Polldaddy content.":["Incorporar um conte\u00fado do Polldaddy."],"Embed a Reddit thread.":["Incorporar um t\u00f3pico do Reddit."],"Embed ReverbNation content.":["Incorporar um conte\u00fado de ReverbNation."],"Embed Screencast content.":["Incorporar um conte\u00fado do Screencast."],"Embed Scribd content.":["Incorporar um conte\u00fado do Scribd."],"Embed Slideshare content.":["Incorporar um conte\u00fado do Slideshare."],"Embed SmugMug content.":["Incorporar um conte\u00fado de SmugMug."],"Embed Speaker Deck content.":["Incorporar um conte\u00fado de Speaker Deck."],"Embed a TED video.":["Incorporar um v\u00eddeo de TED."],"Embed a Tumblr post.":["Incorporar um artigo do Tumblr."],"Embed a VideoPress video.":["Incorporar um v\u00eddeo e VideoPress."],"Embed a WordPress.tv video.":["Incorporar um v\u00eddeo da WordPress.tv"],"This embed will preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Esta incorpora\u00e7\u00e3o ir\u00e1 preservar o r\u00e1cio largura:altura ao redimensionar o navegador."],"This embed may not preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Esta incorpora\u00e7\u00e3o poder\u00e1 n\u00e3o preservar o r\u00e1cio largura:altura ao redimensionar o navegador."],"Edit URL":["Editar URL"],"Media Settings":["Op\u00e7\u00f5es de multim\u00e9dia"],"Resize for smaller devices":["Redimensionar para dispositivos mais pequenos"],"Embedding\u2026":["A incorporar\u2026"],"%s URL":["URL de %s"],"Enter URL to embed here\u2026":["Insira aqui o URL a incorporar\u2026"],"button label\u0004Embed":["Incorporar"],"Embedded content from %s":["Incorporar conte\u00fado de %s"],"block title\u0004Embed":["Incorpora\u00e7\u00e3o"],"Embed videos, images, tweets, audio, and other content from external sources.":["Incorporar v\u00eddeos, imagens, tweets, \u00e1udio e outros conte\u00fados a partir de fontes externas."],"Add a block that displays content pulled from other sites, like Twitter, Instagram or YouTube.":["Adicione um bloco que mostra conte\u00fado obtido de outros sites, como o Twitter, Instagram ou YouTube."],"Drag a file, upload a new one or select a file from your library.":["Arraste um ficheiro, carregue um novo ou seleccione um ficheiro da biblioteca."],"Edit file":["Editar ficheiro"],"Write file name\u2026":["Escreva o nome de um ficheiro\u2026"],"Copy URL":["Copiar URL"],"Add a link to a downloadable file.":["Adicionar uma liga\u00e7\u00e3o para um ficheiro descarreg\u00e1vel."],"document":["documento"],"pdf":["pdf"],"button label\u0004Download":["Descarregar"],"Text Link Settings":["Defini\u00e7\u00f5es do texto da liga\u00e7\u00e3o"],"Download Button Settings":["Defini\u00e7\u00f5es do bot\u00e3o de descarregar"],"Show Download Button":["Mostrar bot\u00e3o de descarregar"],"Thumbnails are cropped to align.":["As miniaturas s\u00e3o cortadas para ficarem alinhadas."],"Thumbnails are not cropped.":["As miniaturas n\u00e3o s\u00e3o cortadas."],"Drag images, upload new ones or select files from your library.":["Arraste imagens, carregue novas ou seleccione ficheiros da sua biblioteca."],"Crop Images":["Cortar imagens"],"Upload an image":["Carregar uma imagem"],"Remove Image":["Remover imagem"],"Display multiple images in a rich gallery.":["Apresente m\u00faltiplas imagens em forma de galeria."],"images":["imagens"],"photos":["fotografias"],"Heading Settings":["Defini\u00e7\u00f5es do t\u00edtulo"],"Level":["N\u00edvel"],"Text Alignment":["Alinhamento do texto"],"Write heading\u2026":["Escreva um t\u00edtulo\u2026"],"Heading %d":["T\u00edtulo %d"],"Heading":["T\u00edtulo"],"Introduce new sections and organize content to help visitors (and search engines) understand the structure of your content.":["Introduza novas sec\u00e7\u00f5es e organize o seu conte\u00fado para ajudar os seus visitantes (e motores de pesquisa) a compreender a sua estrutura."],"title":["t\u00edtulo"],"subtitle":["subt\u00edtulo"],"Add custom HTML code and preview it as you edit.":["Adicione c\u00f3digo HTML personalizado e pr\u00e9-visualize durante a edi\u00e7\u00e3o."],"embed":["incorporar"],"Write HTML\u2026":["Escreva HTML\u2026"],"Edit image":["Editar imagem"],"Image Settings":["Defini\u00e7\u00f5es da imagem"],"Alt Text (Alternative Text)":["Texto alternativo"],"Alternative text describes your image to people who can\u2019t see it. Add a short description with its key details.":["O texto alternativo descreve a sua imagem para pessoas que n\u00e3o a podem ver. Adicione uma breve descri\u00e7\u00e3o com os detalhes principais."],"Image Dimensions":["Dimens\u00f5es da imagem"],"Insert an image to make a visual statement.":["Insere uma imagem para fazer uma declara\u00e7\u00e3o visual."],"photo":["fotografia"],"Latest Comments Settings":["Defini\u00e7\u00f5es dos coment\u00e1rios mais recentes"],"Display Avatar":["Mostrar avatar"],"Display Date":["Mostrar data"],"Display Excerpt":["Mostrar excerto"],"Number of Comments":["N\u00famero de coment\u00e1rios"],"Latest Comments":["Coment\u00e1rios mais recentes"],"Display a list of your most recent comments.":["Mostre uma lista dos seus coment\u00e1rios mais recentes."],"recent comments":["coment\u00e1rios recentes"],"Latest Posts Settings":["Defini\u00e7\u00f5es dos artigos mais recentes"],"Display post date":["Mostrar data do artigo"],"Latest Posts":["Artigos mais recentes"],"Display a list of your most recent posts.":["Mostre uma lista dos seus artigos mais recentes."],"recent posts":["artigos recentes"],"Create a bulleted or numbered list.":["Crie uma lista numerada ou de marcadores."],"numbered list":["lista numerada"],"Write list\u2026":["Escreva uma lista\u2026"],"Show media on left":["Mostrar multim\u00e9dia \u00e0 esquerda"],"Show media on right":["Mostrar multim\u00e9dia \u00e0 direita"],"Media & Text Settings":["Defini\u00e7\u00f5es de multim\u00e9dia e texto"],"Media & Text":["Multim\u00e9dia e texto"],"Set media and words side-by-side for a richer layout.":["Coloca conte\u00fado multim\u00e9dia e texto lado a lado para um layout mais rico."],"Media area":["\u00c1rea de multim\u00e9dia"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact, convert its content to a Custom HTML block, or remove it entirely.":["O seu site n\u00e3o est\u00e1 preparado para o bloco \"%s\". Pode deixar este bloco intacto, converter o conte\u00fado para um bloco de HTML personalizado ou remov\u00ea-lo."],"Keep as HTML":["Manter como HTML"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact or remove it entirely.":["O seu site n\u00e3o est\u00e1 preparado para o bloco \"%s\". Pode deixar este bloco intacto ou remov\u00ea-lo."],"Unrecognized Block":["Bloco n\u00e3o reconhecido"],"Your site doesn\u2019t include support for this block.":["O seu site n\u00e3o est\u00e1 preparado para este bloco."],"block name\u0004More":["Mais"],"Separate your content into a multi-page experience.":["Separa o conte\u00fado para uma experi\u00eancia multip\u00e1gina."],"next page":["p\u00e1gina seguinte"],"pagination":["pagina\u00e7\u00e3o"],"Showing large initial letter.":["Letra inicial aumentada."],"Toggle to show a large initial letter.":["Active para aumentar o tamanho da letra inicial."],"Text Settings":["Defini\u00e7\u00f5es do texto"],"Drop Cap":["Letra capitular"],"Start with the building block of all narrative.":["Comece pelo bloco de base de qualquer narrativa."],"text":["texto"],"Add text that respects your spacing and tabs, and also allows styling.":["Adicione texto que respeita o seu espa\u00e7amento e separadores, e que tamb\u00e9m permite estilos."],"Write preformatted text\u2026":["Escreva um texto pr\u00e9-formatado\u2026"],"Write quote\u2026":["Escreva uma cita\u00e7\u00e3o\u2026"],"Write citation\u2026":["Escreva uma cita\u00e7\u00e3o\u2026"],"Main Color":["Cor principal"],"Pullquote":["Cita\u00e7\u00e3o"],"Give special visual emphasis to a quote from your text.":["D\u00ea um destaque especial a uma cita\u00e7\u00e3o do seu texto."],"Solid Color":["Cor s\u00f3lida"],"Give quoted text visual emphasis. \"In quoting others, we cite ourselves.\" \u2014 Julio Cort\u00e1zar":["Destaque as suas cita\u00e7\u00f5es. \"Ao citar outros, citamos-nos a n\u00f3s mesmos.\" \u2014 Julio Cort\u00e1zar"],"blockquote":["cita\u00e7\u00e3o"],"block style\u0004Large":["Grande"],"Separator":["Separador"],"Create a break between ideas or sections with a horizontal separator.":["Crie uma quebra entre ideias ou sec\u00e7\u00f5es com um separador horizontal."],"horizontal-line":["linha-horizontal"],"divider":["divis\u00f3ria"],"Wide Line":["Linha grande"],"Dots":["Pontos"],"Shortcode":["Shortcode"],"Insert additional custom elements with a WordPress shortcode.":["Insira elementos personalizados adicionais atrav\u00e9s de um shortcode do WordPress."],"Write shortcode here\u2026":["Escreva aqui um shorcode\u2026"],"Spacer":["Espa\u00e7ador"],"Add white space between blocks and customize its height.":["Adicione espa\u00e7o em branco entre os blocos e personalize a sua altura."],"Spacer Settings":["Defini\u00e7\u00f5es do espa\u00e7ador"],"Height in pixels":["Altura em p\u00edxeis"],"Subheading (deprecated)":["Subt\u00edtulo (obsoleto)"],"This block is deprecated. Please use the Paragraph block instead.":["Este bloco est\u00e1 obsoleto. Utilize o bloco de par\u00e1grafo em alternativa."],"Write subheading\u2026":["Escreva um subt\u00edtulo\u2026"],"Add Row Before":["Adicionar linha antes"],"Add Row After":["Adicionar linha depois"],"Delete Row":["Eliminar linha"],"Add Column Before":["Adicionar coluna antes"],"Add Column After":["Adicionar coluna depois"],"Delete Column":["Eliminar coluna"],"Column Count":["N\u00famero de colunas"],"Row Count":["N\u00famero de linhas"],"Create":["Criar"],"Edit table":["Editar tabela"],"Table Settings":["Defini\u00e7\u00f5es da tabela"],"Fixed width table cells":["C\u00e9lulas de tabela com largura fixa"],"Insert a table \u2014 perfect for sharing charts and data.":["Insira uma tabela - perfeito para partilhar gr\u00e1ficos e dados."],"Stripes":["Listas"],"Reusable Template":["Modelo reutiliz\u00e1vel"],"Template block used as a container.":["Bloco modelo utilizado como recipiente."],"Text Columns (deprecated)":["Colunas de texto (obsoletas)"],"This block is deprecated. Please use the Columns block instead.":["Este bloco est\u00e1 obsoleto. Utilize o bloco de colunas em alternativa."],"New Column":["Nova coluna"],"Verse":["Verso"],"Insert poetry. Use special spacing formats. Or quote song lyrics.":["Insira poesia ou cite letras de m\u00fasicas. Utilize formatos especiais de espa\u00e7amento."],"poetry":["poesia"],"Write\u2026":["Escreva\u2026"],"Edit video":["Editar v\u00eddeo"],"Video Settings":["Defini\u00e7\u00f5es do v\u00eddeo"],"Muted":["Silenciado"],"Playback Controls":["Controlos de reprodu\u00e7\u00e3o"],"Remove Poster Image":["Remover imagem de capa"],"Embed a video from your media library or upload a new one.":["Incorpore um v\u00eddeo da sua biblioteca multim\u00e9dia ou carregue um novo."],"movie":["filme"],"Stack on mobile":["Empilhar em mobile"],"Page Break":["Quebra de p\u00e1gina"],"Paragraph block":["Bloco de par\u00e1grafo"],"Empty block; start writing or type forward slash to choose a block":["Bloco vazio; comece a escrever ou insira uma barra para a direita para escolher um bloco"],"This image has an empty alt attribute; its file name is %s":["Esta imagem tem um texto alternativo em branco, o nome da imagem \u00e9 %s"],"This image has an empty alt attribute":["Esta imagem tem um texto alternativo em branco"],"Create content, and save it for you and other contributors to reuse across your site. Update the block, and the changes apply everywhere it\u2019s used.":["Crie conte\u00fado e guarde-o para ser reutilizado por qualquer utilizador do seu site. As altera\u00e7\u00f5es ao bloco ser\u00e3o reflectidas em todos os locais onde for utilizado."],"Embed Crowdsignal (formerly Polldaddy) content.":["Incorporar conte\u00fados do Crowdsignal (antigo Polldaddy)."],"button label\u0004Try again":["Tentar de novo"],"button label\u0004Convert to link":["Converter para liga\u00e7\u00e3o"],"content placeholder\u0004Content\u2026":["Conte\u00fado\u2026"],"ebook":["ebook"],"Embed Amazon Kindle content.":["Incorporar conte\u00fado do Amazon Kindle."],"Sorry, this content could not be embedded.":["N\u00e3o foi poss\u00edvel incorporar este conte\u00fado."],"Embedded content from %s can't be previewed in the editor.":["O conte\u00fado incorporado de %s n\u00e3o pode ser visualizado no editor."],"Not a valid widget.":["N\u00e3o \u00e9 um widget v\u00e1lido."],"You don't have permissions to use widgets on this site.":["N\u00e3o tem permiss\u00f5es para utilizar widgets neste site."],"There are no widgets available.":["Nenhum widget dispon\u00edvel."],"Select a legacy widget to display:":["Seleccione um widget antigo a mostrar:"],"Legacy Widget":["Widget antigo"],"Change widget":["Alterar widget"],"Legacy Widget (Experimental)":["Widget antigo (experimental)"],"Display a legacy widget.":["Mostra um widget antigo."],"Edit gallery":["Editar galeria"],"image %1$d of %2$d in gallery":["imagem %1$d de %2$d na galeria"],"Focal Point Picker":["Ponto de foco"],"Prompt visitors to take action with a button-style link.":["Incentive os visitantes a tomar uma ac\u00e7\u00e3o com um bot\u00e3o personalizado."],"link":["liga\u00e7\u00e3o"],"A calendar of your site\u2019s posts.":["Um calend\u00e1rio dos artigos do seu site."],"posts":["artigos"],"archive":["arquivo"],"The excerpt is hidden.":["O excerto est\u00e1 escondido."],"The excerpt is visible.":["O excerto est\u00e1 vis\u00edvel."],"Hide the excerpt on the full content page":["Esconder excerto na p\u00e1gina de conte\u00fado completo"],"Content before this block will be shown in the excerpt on your archives page.":["O conte\u00fado antes deste bloco ser\u00e1 apresentado no excerto da p\u00e1gina de arquivo."],"Label text":["Texto da legenda"],"Add label\u2026":["Adicionar legenda..."],"Optional placeholder text":["Texto de placeholder opcional"],"Optional placeholder\u2026":["Placeholder opcional..."],"Button text":["Texto do bot\u00e3o"],"Add button text\u2026":["Adicionar texto do bot\u00e3o..."],"Help visitors find your content.":["Ajude os visitantes a encontrar o seu conte\u00fado."],"find":["pesquisar"],"Enter URL here\u2026":["Digite um URL aqui\u2026"],"Use URL":["Usar URL"],"Edit RSS URL":["Editar URL do RSS"],"RSS Settings":["Op\u00e7\u00f5es de RSS"],"Display author":["Mostrar autor"],"Display date":["Mostrar data"],"Display excerpt":["Mostrar excerto"],"Max number of words in excerpt":["N\u00famero m\u00e1ximo de palavras do excerto"],"Display entries from any RSS or Atom feed.":["Mostre entradas de qualquer feed RSS ou atom."],"atom":["atom"],"feed":["feed"],"- Select -":["- Seleccionar -"],"Tag Cloud Settings":["Op\u00e7\u00f5es da nuvem de etiquetas"],"Edit":["Editar"],"Quote":["Cita\u00e7\u00e3o"],"Reset":["Repor"],"Number of items":["N\u00famero de itens"],"Replace image":["Substituir imagem"],"Copied!":["Copiado!"],"Link Settings":["Defini\u00e7\u00f5es da liga\u00e7\u00e3o"],"Start writing or type \/ to choose a block":["Comece a escrever ou clique em \/ para escolher um bloco"],"block style\u0004Default":["Por omiss\u00e3o"],"Paragraph":["Par\u00e1grafo"],"Background Color":["Cor de fundo"],"Page break":["Quebra de p\u00e1gina"],"editor button\u0004Left to right":["Esquerda para a direita"],"Image Size":["Tamanho da imagem"],"No posts found.":["N\u00e3o foram encontrados artigos."],"Apply":["Aplicar"],"Preview":["Pr\u00e9-visualizar"],"Attachment Page":["P\u00e1gina de anexo"],"Media File":["Ficheiro multim\u00e9dia"],"Gallery Settings":["Op\u00e7\u00f5es da galeria"],"Columns":["Colunas"],"Custom URL":["URL personalizado"],"Metadata":["Metadados"],"Autoplay":["Reprodu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica"],"Poster Image":["Imagem de capa"],"List View":["Vista de lista"],"Grid View":["Vista de grelha"],"Select Poster Image":["Seleccionar imagem de capa"],"URL":["URL"],"Save":["Guardar"],"Categories":["Categorias"],"RSS":["RSS"],"Archives":["Arquivo"],"Width":["Largura"],"Height":["Altura"],"Default":["Por omiss\u00e3o"],"Show post counts":["Mostrar n\u00famero de artigos"],"Calendar":["Calend\u00e1rio"],"Tag Cloud":["Nuvem de etiquetas"],"Loop":["Loop"],"Link Rel":["Link Rel"],"Preload":["Pr\u00e9-carregar"],"Link To":["Ligar a"],"Audio":["\u00c1udio"],"Video":["V\u00eddeo"],"A cloud of your most used tags.":["Uma nuvem das etiquetas mais usadas."],"Link CSS Class":["Classe CSS da liga\u00e7\u00e3o"],"Custom HTML":["HTML personalizado"],"Gallery":["Galeria"],"None":["Nenhum"],"Search":["Pesquisar"],"Code":["C\u00f3digo"],"Image":["Imagem"],"(Untitled)":["(Sem t\u00edtulo)"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-library.js"}}