{"translation-revision-date":"2019-12-19 13:39:53+0000","generator":"GlotPress\/2.4.0-alpha","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=(n > 1);","lang":"tr"},"Table":["Tablo"],"Link URL":["Ba\u011flant\u0131 Adresi"],"HTML":["HTML"],"Display as Dropdown":["A\u00e7\u0131l\u0131r men\u00fc olarak g\u00f6r\u00fcnt\u00fcle"],"Column":["S\u00fctun"],"Preformatted":["\u00d6nceden bi\u00e7imli"],"ordered list":["s\u0131ral\u0131 liste"],"Name:":["\u0130sim:"],"List":["Liste"],"Open in New Tab":["Yeni sekmede a\u00e7"],"Text Color":["Metin rengi"],"Insert Media":["Ortam ekle"],"bullet list":["i\u015faretli liste"],"File":["Dosya"],"Auto":["Otomatik"],"Taxonomy":["Etiketleme"],"Embed a WordPress post.":["Bir WordPress yaz\u0131s\u0131 g\u00f6m."],"Read more":["Devam\u0131n\u0131 Oku"],"Archives Settings":["Ar\u015fiv ayarlar\u0131"],"Show Post Counts":["Yaz\u0131 say\u0131s\u0131n\u0131 g\u00f6ster"],"Display a monthly archive of your posts.":["G\u00f6nderilerinizin ayl\u0131k bir ar\u015fivini g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleyin."],"Edit audio":["Sesi d\u00fczenle"],"Audio Settings":["Ses ayarlar\u0131"],"Write caption\u2026":["Altyaz\u0131 yaz\u2026"],"Embed a simple audio player.":["Basit bir ses \u00e7alar yerle\u015ftirin."],"Block has been deleted or is unavailable.":["Blok silindi veya kullan\u0131lam\u0131yor."],"Reusable Block":["Tekrar kullan\u0131labilir blok"],"Reusable Block: %s":["Tekrar kullan\u0131labilir blok: %s"],"Add text\u2026":["Metin ekle..."],"Color Settings":["Renk ayarlar\u0131"],"Button":["D\u00fc\u011fme"],"Outline":["\u00c7evresi \u00e7izgili"],"block style\u0004Squared":["K\u00f6\u015feli"],"Categories Settings":["Kategori ayarlar\u0131"],"Show Hierarchy":["Hiyerar\u015fiyi g\u00f6ster"],"Display a list of all categories.":["T\u00fcm kategorilerin listesini g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleyin."],"button to expand options\u0004More":["Daha fazla"],"Classic":["Klasik"],"block title\u0004Classic":["Klasik"],"Use the classic WordPress editor.":["Klasik WordPress d\u00fczenleyici kullan."],"Write code\u2026":["Kod yaz..."],"Display code snippets that respect your spacing and tabs.":["Bo\u015fluk ve sekmelerinize sayg\u0131 g\u00f6steren kod par\u00e7a\u00e7\u0131klar\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleyin."],"A single column within a columns block.":["S\u00fctun blo\u011funda tek bir s\u00fctun."],"Add a block that displays content in multiple columns, then add whatever content blocks you\u2019d like.":["\u0130\u00e7eri\u011fi birden \u00e7ok s\u00fctunda g\u00f6steren bir blok ekleyin, ard\u0131ndan istedi\u011finiz i\u00e7erik bloklar\u0131n\u0131 ekleyin."],"Cover":["Man\u015fet"],"Add an image or video with a text overlay \u2014 great for headers.":["\u00dczerinde bir metin ile g\u00f6rsel ya da video ekleyin \u2014 \u00fcst alan i\u00e7in harika."],"Edit media":["Ortam\u0131 d\u00fczenle"],"Cover Settings":["Man\u015fet ayarlar\u0131"],"Fixed Background":["Sabir arka plan"],"Overlay":["Kaplama"],"Overlay Color":["\u00d6rt\u00fc rengi"],"Background Opacity":["Arka plan saydaml\u0131\u011f\u0131"],"Drag an image or a video, upload a new one or select a file from your library.":["Bir g\u00f6rsel ya da video s\u00fcr\u00fckleyin, yeni bir tane y\u00fckleyin ya da k\u00fct\u00fcphanenizden bir dosya se\u00e7in."],"Write title\u2026":["Ba\u015fl\u0131k yaz\u2026"],"Embed a tweet.":["Tweet g\u00f6m\u00fcn."],"music":["m\u00fczik"],"video":["video"],"Embed a YouTube video.":["YouTube videosu g\u00f6m\u00fcn."],"Embed a Facebook post.":["Facebook g\u00f6nderisi g\u00f6m\u00fcn."],"image":["g\u00f6rsel"],"Embed an Instagram post.":["Instagram g\u00f6nderisi g\u00f6m\u00fcn."],"post":["yaz\u0131"],"blog":["blog"],"audio":["ses"],"Embed SoundCloud content.":["SoundCloud i\u00e7eri\u011fi g\u00f6m\u00fcn."],"Embed Spotify content.":["Spotify i\u00e7eri\u011fi g\u00f6m\u00fcn."],"Embed Flickr content.":["Flickr i\u00e7eri\u011fi g\u00f6m\u00fcn."],"Embed a Vimeo video.":["Vimeo videosu g\u00f6m\u00fcn."],"Embed an Animoto video.":["Animoto videosu g\u00f6m."],"Embed Cloudup content.":["Cloudup i\u00e7eri\u011fi g\u00f6m."],"Embed CollegeHumor content.":["CollegeHumor i\u00e7eri\u011fi g\u00f6m."],"Embed a Dailymotion video.":["Dailymotion videosu g\u00f6m. "],"Embed Hulu content.":["Hulu i\u00e7eri\u011fi g\u00f6m."],"Embed Imgur content.":["Imgur i\u00e7eri\u011fi g\u00f6m."],"Embed Issuu content.":["Issuu i\u00e7eri\u011fi g\u00f6m."],"Embed Kickstarter content.":["Kickstarter i\u00e7eri\u011fi g\u00f6m."],"Embed Meetup.com content.":["Meetup.com i\u00e7eri\u011fi g\u00f6m."],"Embed Mixcloud content.":["Mixcloud i\u00e7eri\u011fi g\u00f6m."],"Embed Polldaddy content.":["Polldaddy i\u00e7eri\u011fi g\u00f6m."],"Embed a Reddit thread.":["Reddit konusu g\u00f6m."],"Embed ReverbNation content.":["ReverbNation i\u00e7eri\u011fi g\u00f6m\u00fcn."],"Embed Screencast content.":["Screencast i\u00e7eri\u011fi g\u00f6m\u00fcn."],"Embed Scribd content.":["Scribd i\u00e7eri\u011fi g\u00f6m\u00fcn."],"Embed Slideshare content.":["Slideshare i\u00e7eri\u011fi g\u00f6m\u00fcn."],"Embed SmugMug content.":["SmugMug i\u00e7eri\u011fi g\u00f6m\u00fcn."],"Embed Speaker Deck content.":["Speaker Deck i\u00e7eri\u011fi g\u00f6m\u00fcn."],"Embed a TED video.":["TED videosu g\u00f6m\u00fcn."],"Embed a Tumblr post.":["Tumblr g\u00f6nderisi b\u00f6m\u00fcn"],"Embed a VideoPress video.":["VideoPress videosu g\u00f6m\u00fcn."],"Embed a WordPress.tv video.":["WordPress.tv videosu g\u00f6m\u00fcn."],"This embed will preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Bu g\u00f6m\u00fc taray\u0131c\u0131 yeniden boyutland\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda en\/boy oran\u0131n\u0131 koruyacakt\u0131r."],"This embed may not preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Bu g\u00f6m\u00fc taray\u0131c\u0131 yeniden boyutland\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda en\/boy oran\u0131n\u0131 korumayabilir."],"Edit URL":["Ba\u011flant\u0131y\u0131 d\u00fczenle"],"Media Settings":["Ortam Ayarlar\u0131"],"Resize for smaller devices":["K\u00fc\u00e7\u00fck cihazlar i\u00e7in boyutland\u0131rma"],"Embedding\u2026":["G\u00f6m\u00fcl\u00fcyor..."],"%s URL":["%s ba\u011flant\u0131s\u0131"],"Enter URL to embed here\u2026":["Buraya g\u00f6m\u00fclecek ba\u011flant\u0131y\u0131 girin\u2026"],"button label\u0004Embed":["G\u00f6m"],"Embedded content from %s":["%s adresinden g\u00f6m\u00fclen i\u00e7erik"],"block title\u0004Embed":["G\u00f6m"],"Embed videos, images, tweets, audio, and other content from external sources.":["Harici kaynaklardan videolar, g\u00f6rseller, tweetler, ses ve di\u011fer i\u00e7erikleri g\u00f6m\u00fcn."],"Add a block that displays content pulled from other sites, like Twitter, Instagram or YouTube.":["Twitter, Instagram veya YouTube gibi di\u011fer sitelerden \u00e7ekilen i\u00e7eri\u011fi g\u00f6steren bir blok ekleyin."],"Drag a file, upload a new one or select a file from your library.":["Bir dosya s\u00fcr\u00fckleyin, yeni bir tane y\u00fckleyin ya da k\u00fct\u00fcphanenizden bir dosya se\u00e7in."],"Edit file":["Dosyay\u0131 d\u00fczenle"],"Write file name\u2026":["Dosya ad\u0131 yaz\u2026"],"Copy URL":["Ba\u011flant\u0131y\u0131 kopyala"],"Add a link to a downloadable file.":["\u0130ndirilebilir bir dosya i\u00e7in bir ba\u011flant\u0131 ekleyin."],"document":["belge"],"pdf":["pdf"],"button label\u0004Download":["\u0130ndir"],"Text Link Settings":["Metin ba\u011flant\u0131 ayarlar\u0131"],"Download Button Settings":["\u0130ndirme d\u00fc\u011fmesi ayarlar\u0131"],"Show Download Button":["\u0130ndirme d\u00fc\u011fmesini g\u00f6ster"],"Thumbnails are cropped to align.":["K\u00fc\u00e7\u00fck resimler hizalamak i\u00e7in k\u0131rp\u0131l\u0131r."],"Thumbnails are not cropped.":["K\u00fc\u00e7\u00fck resimler k\u0131rp\u0131lmad\u0131."],"Drag images, upload new ones or select files from your library.":["G\u00f6rselleri s\u00fcr\u00fckleyin, yeni g\u00f6rseller y\u00fckleyin ya da k\u00fct\u00fcphanenizden dosyalar\u0131 se\u00e7in."],"Crop Images":["G\u00f6rselleri k\u0131rp"],"Upload an image":["G\u00f6rsel y\u00fckle"],"Remove Image":["G\u00f6rseli kald\u0131r"],"Display multiple images in a rich gallery.":["Zengin bir galeri i\u00e7inde bir \u00e7ok g\u00f6rsel g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleyin."],"images":["g\u00f6rseller"],"photos":["foto\u011fraflar"],"Heading Settings":["Ba\u015fl\u0131k ayarlar\u0131"],"Level":["Seviye"],"Text Alignment":["Metin hizalama"],"Write heading\u2026":["Ba\u015fl\u0131k yaz\u2026"],"Heading %d":["Ba\u015fl\u0131k %d"],"Heading":["Ba\u015fl\u0131k"],"Introduce new sections and organize content to help visitors (and search engines) understand the structure of your content.":["\u0130\u00e7eri\u011finizin yap\u0131s\u0131n\u0131n ziyaret\u00e7ileriniz (ve arama motorlar\u0131) i\u00e7in daha anla\u015f\u0131l\u0131r k\u0131lmak i\u00e7in yeni b\u00f6l\u00fcmler ekleyin ve i\u00e7eri\u011fi organize edin."],"title":["ba\u015fl\u0131k"],"subtitle":["alt ba\u015fl\u0131k"],"Add custom HTML code and preview it as you edit.":["\u00d6zel HTML kodu ekleyin ve yazd\u0131k\u00e7a \u00f6n izleme yap\u0131n."],"embed":["g\u00f6m"],"Write HTML\u2026":["HTML yaz\u0131n..."],"Edit image":["G\u00f6rseli d\u00fczenle"],"Image Settings":["G\u00f6rsel ayarlar\u0131"],"Alt Text (Alternative Text)":["Alt metin (Alternatif metin)"],"Alternative text describes your image to people who can\u2019t see it. Add a short description with its key details.":["Alternatif metin, g\u00f6remeyen insanlar i\u00e7in g\u00f6rseli a\u00e7\u0131klar. En \u00f6nemli detaylar\u0131 k\u0131sa bir a\u00e7\u0131klama olarak ekleyin."],"Image Dimensions":["G\u00f6rsel boyutlar\u0131"],"Insert an image to make a visual statement.":["G\u00f6rsel bir bildirim yapmak i\u00e7in bir g\u00f6r\u00fcnt\u00fc ekleyin."],"photo":["foto\u011fraf"],"Latest Comments Settings":["Son yorumlar ayarlar\u0131"],"Display Avatar":["Avatar\u0131 g\u00f6ster"],"Display Date":["Tarihi g\u00f6ster"],"Display Excerpt":["\u00d6zeti g\u00f6ster"],"Number of Comments":["Yorum say\u0131s\u0131"],"Latest Comments":["En son yorumlar"],"Display a list of your most recent comments.":["En g\u00fcncel yorumlar\u0131n\u0131z\u0131n bir listesini g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleyin."],"recent comments":["son yorumlar"],"Latest Posts Settings":["Son yaz\u0131 ayarlar\u0131"],"Display post date":["Yaz\u0131 tarihini g\u00f6ster"],"Latest Posts":["Son yaz\u0131lar"],"Display a list of your most recent posts.":["Son yaz\u0131lar\u0131n\u0131z\u0131n listesini g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleyin."],"recent posts":["son yaz\u0131lar"],"Create a bulleted or numbered list.":["Noktal\u0131 ya da numaral\u0131 bir liste olu\u015fturun."],"numbered list":["numaral\u0131 liste"],"Write list\u2026":["Liste yaz..."],"Show media on left":["Ortam\u0131 solda g\u00f6r\u00fcnt\u00fcle"],"Show media on right":["Ortam\u0131 sa\u011fda g\u00f6r\u00fcnt\u00fcle"],"Media & Text Settings":["Ortam ve metin ayarlar\u0131"],"Media & Text":["Ortam ve metin"],"Set media and words side-by-side for a richer layout.":["Daha zengin bir d\u00fczen i\u00e7in ortam ve kelimeleri yan yana getirin."],"Media area":["Ortam alan\u0131"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact, convert its content to a Custom HTML block, or remove it entirely.":["Siteniz \"%s\" blo\u011fu i\u00e7in gerekli deste\u011fi i\u00e7ermiyor. Bu blo\u011fu oldu\u011fu gibi b\u0131rakabilir, i\u00e7eri\u011fini \u00f6zel HTML blo\u011funa \u00e7evirebilir ya da tamamen kald\u0131rabilirsiniz."],"Keep as HTML":["HTML olarak sakla"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact or remove it entirely.":["Siteniz \"%s\" blo\u011fu i\u00e7in gerekli deste\u011fi i\u00e7ermiyor. Bu blo\u011fu oldu\u011fu gibi b\u0131rakabilir ya da tamamen kald\u0131rabilirsiniz."],"Unrecognized Block":["Tan\u0131mlanamayan blok"],"Your site doesn\u2019t include support for this block.":["Siteniz bu blok i\u00e7in gerekli deste\u011fi i\u00e7ermiyor."],"block name\u0004More":["Daha fazla"],"Separate your content into a multi-page experience.":["\u0130\u00e7eri\u011finizi \u00e7oklu sayfa deneyimi ile ay\u0131r\u0131n."],"next page":["sonraki sayfa"],"pagination":["sayfalama"],"Showing large initial letter.":["B\u00fcy\u00fck ilk harf g\u00f6steriliyor."],"Toggle to show a large initial letter.":["B\u00fcy\u00fck bir ba\u015flang\u0131\u00e7 harfi g\u00f6sterimini a\u00e7\u0131p kapat\u0131n."],"Text Settings":["Metin ayarlar\u0131"],"Drop Cap":["\u0130lk harfi b\u00fcy\u00fck"],"Start with the building block of all narrative.":["T\u00fcm anlat\u0131n\u0131z i\u00e7in in\u015fa blo\u011fuyla ba\u015flay\u0131n."],"text":["metin"],"Add text that respects your spacing and tabs, and also allows styling.":["Espas ve sekmelerinize uyumlu ve bi\u00e7imlendirmenize de izin veren bir metin ekleyin."],"Write preformatted text\u2026":["\u00d6nceden bi\u00e7imlendirilmi\u015f metin yaz\u2026"],"Write quote\u2026":["Al\u0131nt\u0131 yaz\u2026"],"Write citation\u2026":["Kaynak yaz\u2026"],"Main Color":["Ana renk"],"Pullquote":["Al\u0131nt\u0131 yap"],"Give special visual emphasis to a quote from your text.":["Metninizdeki bir al\u0131nt\u0131ya g\u00f6rsel vurgu uygulay\u0131n."],"Solid Color":["Tek renk"],"Give quoted text visual emphasis. \"In quoting others, we cite ourselves.\" \u2014 Julio Cort\u00e1zar":["Al\u0131nt\u0131lanan metne g\u00f6rsel vurgu yap\u0131n. \"Ba\u015fkalar\u0131n\u0131 al\u0131nt\u0131larken, kendimizi anar\u0131z.\" \u2014 Julio Cort\u00e1zar"],"blockquote":["al\u0131nt\u0131"],"block style\u0004Large":["B\u00fcy\u00fck"],"Separator":["Ay\u0131r\u0131c\u0131"],"Create a break between ideas or sections with a horizontal separator.":["Fikirler ya da b\u00f6l\u00fcmler aras\u0131nda yatay bir ayra\u00e7 ile bir aral\u0131k olu\u015fturun."],"horizontal-line":["yatay \u00e7izgi"],"divider":["ay\u0131r\u0131c\u0131"],"Wide Line":["Geni\u015f \u00e7izgi"],"Dots":["Noktalar"],"Shortcode":["K\u0131sa kod"],"Insert additional custom elements with a WordPress shortcode.":["Bir WordPress k\u0131sa kodu ile fazladan \u00f6zel elemanlar ekleyin."],"Write shortcode here\u2026":["K\u0131sa kodu buraya yaz..."],"Spacer":["Aralay\u0131c\u0131"],"Add white space between blocks and customize its height.":["Bloklar aras\u0131na bo\u015f alan ekleyin ve y\u00fcksekli\u011fini \u00f6zelle\u015ftirin."],"Spacer Settings":["Aralay\u0131c\u0131 ayarlar\u0131"],"Height in pixels":["Piksel olarak y\u00fckseklik"],"Subheading (deprecated)":["Alt ba\u015fl\u0131k (kullan\u0131m d\u0131\u015f\u0131)"],"This block is deprecated. Please use the Paragraph block instead.":["Bu blok kullan\u0131m d\u0131\u015f\u0131. L\u00fctfen bunun yerine Paragraf blo\u011funu kullan\u0131n."],"Write subheading\u2026":["Alt ba\u015fl\u0131k yaz\u2026"],"Add Row Before":["Sat\u0131r \u00f6ncesine ekle"],"Add Row After":["Sat\u0131r\u0131n sonras\u0131na ekle"],"Delete Row":["Sat\u0131r\u0131 sil"],"Add Column Before":["S\u00fctun \u00f6ncesine ekle"],"Add Column After":["S\u00fctun sonras\u0131na ekle"],"Delete Column":["S\u00fctunu sil"],"Column Count":["S\u00fctun say\u0131s\u0131"],"Row Count":["Sat\u0131r say\u0131s\u0131"],"Create":["Olu\u015ftur"],"Edit table":["Tabloyu d\u00fczenle"],"Table Settings":["Tablo ayarlar\u0131"],"Fixed width table cells":["Sabit geni\u015flikte tablo h\u00fccreleri"],"Insert a table \u2014 perfect for sharing charts and data.":["Bir tablo ekle \u2014 \u00e7izelgeler ve veri payla\u015fmak i\u00e7in m\u00fckemmel."],"Stripes":["\u015eeritler"],"Reusable Template":["Tekrar kullanabilir \u015fablon"],"Template block used as a container.":["Kapsay\u0131c\u0131 olarak kullan\u0131lan \u015fablon blo\u011fu."],"Text Columns (deprecated)":["Metin s\u00fctunlar\u0131 (kullan\u0131m d\u0131\u015f\u0131)"],"This block is deprecated. Please use the Columns block instead.":["Bu blok kullan\u0131m d\u0131\u015f\u0131. L\u00fctfen bunun yerine S\u00fctunlar blo\u011funu kullan\u0131n."],"New Column":["Yeni s\u00fctun"],"Verse":["D\u00f6rtl\u00fck"],"Insert poetry. Use special spacing formats. Or quote song lyrics.":["\u015eiir ekleyin. \u00d6zel bo\u015fluk bi\u00e7imleri kullan\u0131n. Ya da \u015fark\u0131 s\u00f6zleri al\u0131nt\u0131lay\u0131n."],"poetry":["\u015fiir"],"Write\u2026":["Yaz..."],"Edit video":["Videoyu d\u00fczenle"],"Video Settings":["Video ayarlar\u0131"],"Muted":["Sessiz"],"Playback Controls":["Oynatma kontrolleri"],"Remove Poster Image":["Poster g\u00f6rselini kald\u0131r"],"Embed a video from your media library or upload a new one.":["Ortam k\u00fct\u00fcphanenizden bir video g\u00f6m\u00fcn ya da yeni bir tane y\u00fckleyin."],"movie":["film"],"Stack on mobile":["Mobilde y\u0131\u011f\u0131nla"],"Page Break":["Sayfa sonu"],"Paragraph block":["Paragraf blo\u011fu"],"Empty block; start writing or type forward slash to choose a block":["Bo\u015f blok; yazmaya ba\u015flay\u0131n ya da b\u00f6l\u00fc i\u015fareti yazarak bir blok se\u00e7in"],"This image has an empty alt attribute; its file name is %s":["Bu g\u00f6rsel bo\u015f bir alt niteli\u011fe sahip; dosya ad\u0131 %s"],"This image has an empty alt attribute":["Bu g\u00f6rsel bo\u015f bir alt niteli\u011fe sahip"],"Create content, and save it for you and other contributors to reuse across your site. Update the block, and the changes apply everywhere it\u2019s used.":["\u0130\u00e7eri\u011fi olu\u015fturun ve kendiniz ya da siteye di\u011fer katk\u0131da bulunanlar taraf\u0131ndan daha sonra kullan\u0131lmak \u00fczere saklay\u0131n. Blo\u011fu g\u00fcncelledi\u011finizde de\u011fi\u015fiklikler kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 her yere yans\u0131yacakt\u0131r."],"Embed Crowdsignal (formerly Polldaddy) content.":["Crowdsignal (eski ad\u0131 Polldaddy) i\u00e7eri\u011fini g\u00f6m\u00fcn."],"button label\u0004Try again":["Tekrar deneyin"],"button label\u0004Convert to link":["Ba\u011flant\u0131ya d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr"],"content placeholder\u0004Content\u2026":["\u0130\u00e7erik \u2026"],"ebook":["ebook"],"Embed Amazon Kindle content.":["Amazon Kindle i\u00e7eri\u011fini g\u00f6m\u00fcn."],"Sorry, this content could not be embedded.":["Maalesef, bu i\u00e7erik g\u00f6m\u00fclemedi."],"Embedded content from %s can't be previewed in the editor.":["%s taraf\u0131ndan sa\u011flanan g\u00f6m\u00fcl\u00fc i\u00e7erik d\u00fczenleyicide \u00f6n izlemez."],"Not a valid widget.":["Ge\u00e7erli bir bile\u015fen de\u011fil."],"You don't have permissions to use widgets on this site.":["Bu sitede bile\u015fen kullanma izniniz yok."],"There are no widgets available.":["Kullan\u0131labilir bile\u015fen yok."],"Select a legacy widget to display:":["G\u00f6r\u00fcnt\u00fclenecek eski bir bile\u015fen se\u00e7in:"],"Legacy Widget":["Eski bile\u015fen"],"Change widget":["Bile\u015fen de\u011fi\u015ftir"],"Legacy Widget (Experimental)":["Eski bile\u015fen (Deneysel)"],"Display a legacy widget.":["Eski bir bile\u015fen g\u00f6ster."],"Edit gallery":["Galeriyi d\u00fczenle"],"image %1$d of %2$d in gallery":["galeri i\u00e7inde g\u00f6rsel %1$d \/ %2$d"],"Focal Point Picker":["Odak noktas\u0131 se\u00e7ici"],"Prompt visitors to take action with a button-style link.":["Tu\u015f tarz\u0131 bir ba\u011flant\u0131yla ziyaret\u00e7ilerden eyleme ge\u00e7melerini isteyin."],"link":["ba\u011flant\u0131"],"A calendar of your site\u2019s posts.":["Sitenizin yaz\u0131lar\u0131n\u0131n bir takvimi."],"posts":["yaz\u0131"],"archive":["ar\u015fiv"],"The excerpt is hidden.":["Al\u0131nt\u0131 gizlidir."],"The excerpt is visible.":["Al\u0131nt\u0131 g\u00f6r\u00fclebilir."],"Hide the excerpt on the full content page":["Tam i\u00e7erik sayfas\u0131ndaki al\u0131nt\u0131y\u0131 gizle"],"Content before this block will be shown in the excerpt on your archives page.":["Bu bloktan \u00f6nceki i\u00e7erik, ar\u015fiv sayfan\u0131zdaki al\u0131nt\u0131dan g\u00f6sterilecektir."],"Label text":["Etiket metni"],"Add label\u2026":["Etiket ekle..."],"Optional placeholder text":["\u0130ste\u011fe ba\u011fl\u0131 yer tutucu metni"],"Optional placeholder\u2026":["\u0130ste\u011fe ba\u011fl\u0131 yer tutucu\u2026"],"Button text":["D\u00fc\u011fme metni"],"Add button text\u2026":["D\u00fc\u011fme metni ekle\u2026"],"Help visitors find your content.":["Ziyaret\u00e7ilerin i\u00e7eri\u011finizi bulmalar\u0131na yard\u0131mc\u0131 olun."],"find":["bul"],"Enter URL here\u2026":["URL'yi buraya girin\u2026"],"Use URL":["URL kullan"],"Edit RSS URL":["RSS adresini d\u00fczenle"],"RSS Settings":["RSS ayarlar\u0131"],"Display author":["Yazar\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcle"],"Display date":["Tarihi g\u00f6r\u00fcnt\u00fcle"],"Display excerpt":["\u00d6zeti g\u00f6r\u00fcnt\u00fcle"],"Max number of words in excerpt":["Al\u0131nt\u0131daki azami kelime say\u0131s\u0131"],"Display entries from any RSS or Atom feed.":["Herhangi bir RSS veya Atom yay\u0131n\u0131ndan gelen giri\u015fleri g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleyin."],"atom":["atom"],"feed":["besleme"],"- Select -":["- Se\u00e7 -"],"Tag Cloud Settings":["Etiket bulutu ayarlar\u0131"],"Edit":["D\u00fczenle"],"Quote":["Al\u0131nt\u0131la"],"Reset":["S\u0131f\u0131rla"],"Number of items":["\u00d6\u011fe say\u0131s\u0131"],"Replace image":["G\u00f6rseli de\u011fi\u015ftir"],"Copied!":["Kopyaland\u0131!"],"Link Settings":["Ba\u011flant\u0131 ayarlar\u0131"],"Start writing or type \/ to choose a block":["Yazmaya ba\u015flay\u0131n ya da bir blok se\u00e7mek i\u00e7in \/ yaz\u0131n."],"block style\u0004Default":["Varsay\u0131lan"],"Paragraph":["Paragraf"],"Background Color":["Arka plan rengi"],"Page break":["Sayfa aras\u0131"],"editor button\u0004Left to right":["Soldan sa\u011fa"],"Image Size":["G\u00f6rsel boyutu"],"No posts found.":["Hi\u00e7 yaz\u0131 bulunamad\u0131."],"Apply":["Uygula"],"Preview":["\u00d6nizleme"],"Attachment Page":["Ek sayfas\u0131"],"Media File":["Ortam dosyas\u0131"],"Gallery Settings":["Galeri ayarlar\u0131"],"Columns":["S\u00fctunlar"],"Custom URL":["\u00d6zel adres"],"Metadata":["Meta bilgileri"],"Autoplay":["Otomatik oynat"],"Poster Image":["Poster g\u00f6rseli"],"Select Poster Image":["Poster g\u00f6rseli se\u00e7"],"List View":["Liste g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc"],"Grid View":["Izgara g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc"],"URL":["URL"],"Save":["Kaydet"],"Categories":["Kategoriler"],"RSS":["RSS"],"Archives":["Ar\u015fivler"],"Width":["Geni\u015flik"],"Height":["Y\u00fckseklik"],"Default":["Varsay\u0131lan"],"Show post counts":["Yaz\u0131 say\u0131lar\u0131n\u0131 g\u00f6ster"],"Calendar":["Takvim"],"Tag Cloud":["Etiket Bulutu"],"Loop":["D\u00f6ng\u00fc"],"Link Rel":["Ba\u011flant\u0131 i\u00e7in Rel"],"Preload":["\u00d6n y\u00fckleme"],"Link To":["Ba\u011flant\u0131"],"Audio":["Ses dosyas\u0131"],"Video":["Video"],"A cloud of your most used tags.":["En \u00e7ok kullan\u0131lan etiketlerden olu\u015fan etiket bulutu."],"Link CSS Class":["CSS s\u0131n\u0131f\u0131na ba\u011flant\u0131 ver"],"Custom HTML":["\u00d6zel HTML"],"Gallery":["Galeri"],"None":["Hi\u00e7biri"],"Search":["Ara"],"Code":["Kod"],"Image":["Resim"],"(Untitled)":["(Ba\u015fl\u0131ks\u0131z)"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-library.js"}}